\documentclass[french]{report}
\usepackage{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[a4paper,left=2cm,right=2cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
\usepackage{libertine}
\usepackage[pdftex]{graphicx}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{graphicx}


\begin{document}
Skiplist

\chapter{Introduction}
La "skiplist" est une jeune structure de données inventée à la fin des années 80 par William Pugh. Elle tire son nom de sa structure, "list" car elle est basée sur la liste simplement chainée et "skip" car elle contient des pointeurs supplémentaires permettant de sauter des éléments vers l'avant. 

Cette structure de données est dites probabiliste car son équilibre est basée sur une approximation, cela signifie que la probabilité qu'elle soit déséquilibrée est très faible. Puis l'insertion de nouveaux éléments fait appel à un générateur de nombre aléatoire. De plus, les algorithmes de la "skiplist" on une complexité logarithme avec une haute probabilité. En d'autres termes, dans les pires cas pour un ensemble de 250 éléments, la probabilité que le temps d'exécution prennent trois fois plus de temps est inférieure à une sur un million.

\section{La structure}
La structure de la "skiplist" est basée sur la liste simplement chaînée dans laquelle tout les éléments sont ordonnés et sans doublons. De plus, la liste est précédée et terminée par un élément sentinel représentant la tête et la queue de la liste.

<INSERER IMAGE LISTE SIMPLEMENT CHAINEE>

\subsection{La notion de niveau}






Elle fait partie de la famille des structures de données probabiliste et elle est une alternative aux arbres de recherche car opérations élémentaires confondues, l'implémentation est plus simple et offre les mêmes résultats sur le plan complexité en temps et espace.

%DESCRIPTION DE LA STRUCTURE

skiplist
liste simplement chaînée
				tout les éléments sont ordonnés
				pas de doublon
	notion de niveau
		distribution : pattern simple
			50 % des noeuds sont de niveau 1
			25 % des noeuds sont de niveau 2
			12,5 % des noeuds sont de niveau 1
			etc
	noeud
		niveau choisi aléatoirement lors de l'insertion mais borné entre 1 et maxlevel
	maxlevel
		défini à la construction
	niveaux
		niveau 0 de chaque noeud mène au noeud suivant
		niveaux supérieurs
			permet de sauter des éléments
			plus on monte, plus on en passe
	algorithmes
		opération en o(log n) temps avew WHP
		simple à implémenter
			notamment en comparaison avec les avl, redback tree, btree,...

%PRESENTATION DU PLAN

\chapter{Les algorithmes}
\section{la recherche}
\section{l'insertion}
\section{la suppression}
\chapter{Les performances}
\end{document}